台灣援贈口罩，新加坡：Errrr....；中國援捐口罩，新加坡：非常感謝！

中國捐60萬片口罩給新加坡 協助對抗疫情
最新更新：2020/05/05 18:23

交通部兼卫生部高级政务部长蓝彬明医生 （左）从中国驻新加坡大使洪小勇那接收中国捐赠的60万个口罩。

（中央社新加坡5日綜合外電報導）新加坡衛生部今天表示，中國政府捐贈50萬片外科口罩及10萬枚KN95口罩，協助星國對抗2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情。

新加坡今天再增加632例武漢肺炎確診病例，累計境內感染人數達1萬9410人，絕大多是住在宿舍的外籍移工。累計死亡病例則為18例。

新加坡衛生部在新聞稿中說，衛生部資深政務部長藍彬明今天代表政府，從中國駐新加坡大使洪小勇手中接下這批中國捐贈的口罩，並對中國行動表示感謝。

新加坡衛生部也指出，若要成功遏止疫情，需要各方共同努力。「新加坡與區域及國際社會團結一致，共同抗疫。」

不只中國，台灣也在4月底援贈口罩給新加坡。來自台灣的10萬片醫療級口罩4月22日捐贈給新加坡紅十字會，提供第一線服務人員、志工、年長者以及移工等弱勢族群使用。

新加坡「海峽時報」（The Straits Times）今天報導，新加坡與中國4月曾重申，疫情期間雙方將持續確保貨物及醫療物資自由流通。以貿易量論，中國是新加坡最大貿易夥伴國。

今年稍早中國疫情高峰時，新加坡政府、民間企業和慈善團體也都曾提供中國人道援助，包括捐款和捐贈醫療物資。（譯者：侯姿瑩/核稿：張正芊）1090505

奶呀奶呀 出盡力咁奶

馬騮都唔戴口罩
捐幾多都無用啦

感謝中國送黎垃圾口罩

奶共猩猩

係咪要同美國講要搞埋新加坡

新加坡地區 by 喜茶

🐒 see 🐒 die

Errrrr... Good show, monkiepoor

中國的會爆炸

每日幾百個 當初又話唔緊張既

台灣唔駛對中蟈新加坡太好

奶啦奶啦

我真係恭喜你呀

係

馬騮鍾意戴喺屎忽度

岩

之前呢度都有人提過
話坡佬唔認為台灣有捐口罩
只係將被扣留o既坡佬資源還畀自己
而且不滿台灣講成係"捐"
所以何C兄係暗串緊台灣人

何晶與中共關係很深

忘恩負義25 4ball9

幾時入黨

新加坡為何想回歸中國

啲罩假ga

由美支雙邊合作(國防靠美國，經濟靠支那但同時懷疑支那)變左一面倒做埋支那應聲蟲，老豆(李光耀)見到個仔二世祖搞到咁樣，激到李光耀彈番起身

國防靠美國，經濟靠支那互惠互利(雖然只係口號)合作同時懷疑支那

支那坡以前既李光耀取代埋英屬香港個位(FF本黎香港獨立係要咁行呢套外交)黎做，結果不足5年就已經俾件二世祖敗曬